哈爾濱銀行遭支那收歸國有 週刊爆富邦600億支那投資蒙陰影

港銀

富邦集團近年積極投資中國，現在卻傳出砸下重金入股的中國哈爾濱銀行，已遭到中國政府接管，前途未卜。

《鏡週刊》報導，總部位於哈爾濱市的哈爾濱銀行1997年成立，隸屬中國金融巨擘肖建華創辦的明天系集團，資產總額6234億元人民幣（約台幣2.74兆），接著在2014年於香港掛牌上市，富邦當時以2.9元的承銷價認購，總投資額約87億元，但上週5哈爾濱銀行收盤價1.61元，5年來跌幅44.48％。

報導指出，明天系集團創辦人肖建華2年前被中共國安人員從香港帶走，至今音訊全無，中國後續積極清理旗下公司；哈爾濱銀行的六大股東股權已賣給國有企業「哈爾濱經濟開發投資公司」和「黑龍江省金融控股集團」，中國財經媒體表示，繼包商銀行今年5月被接管後，哈爾濱銀行也被收歸國有。

除了哈爾濱銀行以外，富邦在中國的投資還包括華一銀行306億元、廈門銀行120億元，以及花140億元收購港基銀行（改為香港富邦），再加上哈爾濱銀行的87億元，富邦在中國的投資達653億元。

週刊引述金融高層主管說法，指富邦的策略就是投資中國，不太往東南亞發展。